# Редактирование объектов

- [Булевы операции](#булевы-операции)
  - [booleanIntersection](#booleanintersection)
  - [booleanUnion](#booleanunion)
  - [booleanSubtraction](#booleansubtraction)
- [Преобразования](#преобразования)
  - [translate](#translate)
  - [rotate](#rotate)
  - [symmetry](#symmetry)
  - [scale](#scale)
  - [copy](#copy)
  - [delete](#delete)

## Булевы операции

### booleanIntersection

```python
booleanIntersection(
    targetObjects: list[tuple[Enum, int]],
) -> list[tuple[Enum, int]]
```

#### Описание

Функция `booleanIntersection` выполняет операцию пересечения
над указанными целевыми объектами и возвращает список созданных объектов.

#### Параметры

- targetObjects (list[tuple[Enum, int]]): Список целевых объектов,
для которых нужно выполнить операцию пересечения.
Каждый элемент списка должен быть кортежем,
состоящим из перечисления Enum (тип объекта) и идентификатора int объекта.

#### Возвращаемое значение

- list[tuple[Enum, int]]: Список созданных объектов.
Каждый элемент списка представлен кортежем,
состоящим из перечисления Enum (тип объекта) и идентификатора int объекта.

### booleanUnion

```python
booleanUnion(
    targetObjects: list[tuple[Enum, int]],
) -> list[tuple[Enum, int]]
```

#### Описание

Функция `booleanUnion` выполняет операцию объединения
над указанными целевыми объектами и возвращает список результатов.

#### Параметры

- targetObjects (list[tuple[Enum, int]]): Список целевых объектов,
для которых нужно выполнить операцию объединения.
Каждый элемент списка должен быть кортежем,
состоящим из перечисления Enum (тип объекта) и идентификатора int объекта.

#### Возвращаемое значение

- list[tuple[Enum, int]]: Список результатов операции объединения.
Каждый элемент списка представлен кортежем,
состоящим из перечисления Enum (тип объекта) и идентификатора int объекта.

### booleanSubtraction

```python
booleanSubtraction(
    targetObjects: list[tuple[Enum, int]],
    toolObjects: list[tuple[Enum, int]],
    keepToolObjects: bool,
) -> list[tuple[Enum, int]]
```

#### Описание

Функция `booleanSubtraction` выполняет операцию вычитания
над указанными целевыми объектами и инструментальными объектами и
возвращает список результатов.

#### Параметры

- targetObjects (list[tuple[Enum, int]]): Список целевых объектов,
от которых будут вычитаться инструментальные объекты.
Каждый элемент списка должен быть кортежем,
состоящим из перечисления Enum (тип объекта) и идентификатора int объекта.
- toolObjects (list[tuple[Enum, int]]): Список инструментальных объектов,
которые будут вычитаться из целевых объектов.
Каждый элемент списка должен быть кортежем,
состоящим из перечисления Enum (тип объекта) и идентификатора int объекта.
- keepToolObjects (bool): Флаг, определяющий,
следует ли сохранять инструментальные объекты после выполнения операции.

#### Возвращаемое значение

- list[tuple[Enum, int]]: Список результатов операции вычитания.
Каждый элемент списка представлен кортежем,
состоящим из перечисления Enum (тип объекта) и идентификатора int объекта.

## Преобразования

### translate

```python
translate(
    objects: list[tuple[Enum, int]],
    dx: float,
    dy: float,
) -> None
```

#### Описание

Функция `translate` выполняет перемещение указанных объектов на заданное расстояние.

#### Параметры

- objects (list[tuple[Enum, int]]): Список объектов,
которые требуется переместить.
Каждый элемент списка должен быть кортежем,
состоящим из перечисления Enum (тип объекта) и идентификатора int объекта.
- dx (float): Смещение по оси X.
- dy (float): Смещение по оси Y.

#### Возвращаемое значение

Функция не возвращает значения.
Объекты передаются по ссылке и изменяются непосредственно в вызывающем коде.

### rotate

```python
rotate(
    objects: list[tuple[Enum, int]],
    xc: float,
    yc: float,
    angle: float,
) -> None
```

#### Описание

Функция `rotate` выполняет поворот указанных объектов
вокруг заданной точки на заданный угол.

#### Параметры

- objects (list[tuple[Enum, int]]): Список объектов,
которые требуется повернуть.
Каждый элемент списка должен быть кортежем,
состоящим из перечисления Enum (тип объекта) и идентификатора int объекта.
- xc (float): Координата x центра поворота.
- yc (float): Координата y центра поворота.
- angle (float): Угол поворота.

#### Возвращаемое значение

Функция не возвращает значения.
Объекты передаются по ссылке и изменяются непосредственно в вызывающем коде.

### symmetry

```python
symmetry(
    objects: list[tuple[Enum, int]],
    a: float,
    b: float,
    c: float,
    keepObjects: bool,
) -> list[tuple[Enum, int]] | None
```

#### Описание

Функция `symmetry` выполняет отражение указанных объектов
относительно заданной оси и возвращает список результатов.
Ось задается уравнением:
$$a \cdot x + b \cdot y + c = 0$$

#### Параметры

- objects (list[tuple[Enum, int]]): Список объектов,
которые требуется отразить.
Каждый элемент списка должен быть кортежем,
состоящим из перечисления Enum (тип объекта) и идентификатора int объекта.
- a (float): Коэффициент `а` уравнения оси симметрии.
- b (float): Коэффициент `b` уравнения оси симметрии.
- c (float): Коэффициент `c` уравнения оси симметрии.
- keepObjects (bool): Флаг, определяющий,
следует ли сохранять исходные объекты после выполнения отражения.

#### Возвращаемое значение

- list[tuple[Enum, int]]: Список результатов операции отражения.
Каждый элемент списка представлен кортежем,
состоящим из перечисления Enum (тип объекта) и идентификатора int объекта.

В случае `keepObjects == false` функция не возвращает значения,
объекты передаются по ссылке и изменяются непосредственно в вызывающем коде.

### scale

```python
scale(
    objects: list[tuple[Enum, int]],
    xc: float,
    yc: float,
    scaleX: float,
    scaleY: float,
) -> None
```

#### Описание

Функция `scale` выполняет масштабирование указанных объектов
 относительно заданного центра масштабирования.

#### Параметры

- objects (list[tuple[Enum, int]]): Список объектов,
которые требуется масштабировать.
Каждый элемент списка должен быть кортежем,
состоящим из перечисления Enum (тип объекта) и идентификатора int объекта.
- xc (float): Координата x центра масштабирования.
- yc (float): Координата y центра масштабирования.
- scaleX (float): Масштабный коэффициент по оси x.
- scaleY (float): Масштабный коэффициент по оси y.

#### Возвращаемое значение

Функция не возвращает значения.
Объекты передаются по ссылке и изменяются непосредственно в вызывающем коде.

### copy

```python
copy(
    objects: list[tuple[Enum, int]],
) -> list[tuple[Enum, int]]
```

#### Описание

Функция `copy` создает копии указанных объектов и возвращает список новых объектов.

#### Параметры

- objects (list[tuple[Enum, int]]): Список объектов,
для которых требуется создать копии.
Каждый элемент списка должен быть кортежем,
состоящим из перечисления Enum (тип объекта) и идентификатора int объекта.

#### Возвращаемое значение

Список новых объектов, являющихся копиями указанных объектов.
Каждый элемент списка представлен кортежем,
состоящим из перечисления Enum (тип объекта) и идентификатора int объекта.

### delete

```python
delete(
    objects: list[tuple[Enum, int]],
    cascade: bool,
) -> None
```

#### Описание

Функция `delete` удаляет указанные объекты.
При заданном флаге `cascade`, также удаляются все связанные с ними объекты.

#### Параметры

- objects (list[tuple[Enum, int]]): Список объектов,
которые требуется удалить.
Каждый элемент списка должен быть кортежем,
состоящим из перечисления Enum (тип объекта) и идентификатора int объекта.
- cascade (bool): Флаг, определяющий, следует ли удалить все связанные объекты.

#### Возвращаемое значение

Функция не возвращает значения. Указанные объекты удаляются из сцены.
При заданном флаге cascade, также удаляются все связанные с ними объекты.
